\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[a4paper,margin=1in]{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\noindent
\textbf{Eliã Rafael de Lima Batista} \\
\href{mailto:o.elia.batista@gmail.com}{o.elia.batista@gmail.com} \\
+41 77 992 5544 \\
\href{https://linkedin.com/in/e-batista}{linkedin.com/in/e-batista} \\
\href{https://elbatista.github.io}{elbatista.github.io}

\vspace{1em}
Dicembre 2025 \\
\vspace{1em}

Gentile Team di WellD,

\vspace{1em}

Sono entusiasta di candidarmi per la posizione di \textbf{Senior Full Stack Engineer} presso WellD. Con oltre dieci anni di esperienza nello sviluppo software — includendo applicazioni full-stack web, mobile e sistemi backend — sono appassionato nello sviluppo di software di alta qualità, manutenibile, e nel lavorare in ambienti collaborativi e orientati all’ingegneria come il vostro.

Presso \textit{Compasso UOL}, ho guidato lo sviluppo di applicazioni full-stack e mobile utilizzando \textbf{React}, \textbf{Node.js} e \textbf{React Native}, progettando soluzioni scalabili per clienti enterprise e collaborando a stretto contatto con designer e stakeholder. Sono a mio agio nel lavorare su tutto lo stack e mi piace contribuire sia alle esperienze frontend sia alle API backend, inclusi workflow CI/CD e deployment containerizzati con Docker.

Attualmente sto conseguendo un \textbf{Dottorato in Informatica presso l'Università della Svizzera italiana (USI)}, dove conduco ricerca su sistemi distribuiti utilizzando \textbf{Java}, \textbf{Go} e \textbf{Python} in ambienti Linux. Questa esperienza accademica completa il mio background industriale, rafforzando il mio focus sulla qualità del codice, le prestazioni e la progettazione tollerante ai guasti. Amministro inoltre un cluster Linux e contribuisco a componenti fondamentali del sistema, approfondendo le mie competenze in system engineering.

% Ciò che mi attrae di WellD è il vostro chiaro impegno verso l’artigianato del software: dallo sviluppo Agile e CI/CD alla pair programming e all'apprendimento continuo. Mi identifico in modo particolare con il vostro utilizzo di tecnologie come Java, Kotlin, React e Docker, così come con la vostra cultura di condivisione attraverso blog, meetup e open source.

\vspace{1em}

Grazie per aver preso in considerazione la mia candidatura. Mi farebbe molto piacere poter contribuire con la mia esperienza e la mia energia alla missione di WellD e collaborare con il vostro talentuoso team.

\vspace{1em}

Cordiali saluti, \\
\textbf{Eliã Rafael de Lima Batista}


\end{document}
